你交幾多稅？

我搵十萬一年，有囝囡
叫我交四萬二稅，係咪弱智？

比4萬2 你掛？

搵十萬一年交乜稅

冇交稅好耐

都唔知點解，本身已經窮西，見到張稅單都WTF

1個月10皮呀話

R 盡免税額咪撚益政府

唔洗供養父母？

我都想10萬一個月。。。
就算我搵20萬一年都無奶油交4萬。

個人免稅額都去左啦

影後面個breakdown出黎先得架

10萬一年交乜撚野稅
係咪你老細報大你數黎走稅
打去稅局問啦

10萬一個月就4萬2算少啦

你貼你收入果版出黎睇下佢點計

搵十萬一年咁撚少都要交稅
就去稅局嘈啦

如果你連"一個月" 都可以打成 "一年"
其實弱智都好少打得錯
就唔好扮搵到十萬一個月啦

我都想睇，學下野

唔洗
淨係有個無收入嘅伴侶同一對未夠五歲小朋友
有間屋收租（有報物業）

$4

個人免稅額都唔止10萬

晒命仲要扮傻

即係要交物業稅啦

差餉?

後面有晒breakdown ，
問黎去有咩意義，
又唔知你有d咩可以扣。

自己唔識計數咩。列曬出嚟㗎嘛，唔啱數咪打去嘈囉on9

晒命po, 拉

show breakdown睇睇

交9萬稅 想死

我揾400k但係交千幾蚊

利申： 要供養1個長者

點解唔揀個人入息課稅？

利得稅黎喎兄台，
利得稅無免稅額，
一係就揀個人入息課稅。

原來係自己柒咗，sorry
真係唔識

你有冇填曬四個長老 仔女 嘅免稅額

你寫封信去話揀返personal assessment叫佢再計過啦

感謝各位屌醒，sorry...

記得交稅，唔係嘅話淨係追你條數都已經使咗去

早d填返張form 等稅局再計過啦。

咁就仆得街

淨係寫咗囝囡

搵十萬蚊都仲未識報稅

弱智仔

點解會係利得稅而唔係薪俸稅, 你份稅表(個人稅表)到底點填? 同埋你揀左標準稅率15%, 如果係薪俸稅呢個係for高薪人士(大概年收入3/4球以上先會用), 標準稅率15%係全完無免稅額,直接個gross amount x 15%, 但照計就算你鳩填份稅表, IRD都會幫你計返個交最少稅嘅方法改返正, 如果你唔係玩野不如scan你份報稅表來睇睇

Sorry我認我柒
第一次學人開公司，都係人哋俾啲小買賣我，諗住報正。點知仲柒。
嚟緊應該要摺

慘，智商稅

我認我係弱智

你唔撚識點報稅？

揀番PA 啦

乜開公司都可以報個人入息架咩？
定做數做到自己請自己 間公司岩岩好無profit
自己就可以當入息稅咁減免稅額

你點填

真係唔識。。。自刮中
下年應該識。。。

我提早退休咗幾年，唔使交。

老婆同仔加埋，今年要交30萬。

即係其實係公司利得稅唔係你個人嘅薪俸稅, 15% rate即係你當野唔係有限公司, 係sole proprietorship?

我要一個月內提出反對
有冇表要填，定係自己寫封信去話反對？

佢十萬一年填唔填都無影響

快快手俾張IR76C稅局啦

辦公時間打去問啦
好快有人聽

多過我一年人工

獨資

揾得嗰十萬一年仲生仔女

我窮到政府稅單比張400蚊支票我入話補貼完有突比返我

sole pro可以, personal assessment,俗稱3合1
個人利得稅+物業稅+薪俸稅一齊報

你講果種係incorporation (eg. 有限公司),要報公司利得稅

一年十萬 邊洗交呀

連埋預繳先交兩皮幾，好想拎綜援

我無反工就一年都要我交9萬幾

個人免稅額都唔止10萬。

如果係你唯一一檔野, 咁最應該可以claim用7.5%稅率, 或者可以同你薪俸稅合併埋一齊去用免稅額扣稅, 二選一
Btw, 點解你識稅表填埋獨資經營收入, 但唔識填稅表

兩個月人工

預繳稅?

稅局根本亂鳩黎
一樣人工一樣公司 一樣免稅
要交既稅都可以差一截

個仔第一年交，由於係 首次交Provisional Tax, 又冇上年 Provisional Tax 扣，特別甘。

窮到唔使交税

6萬幾

打過去check稅

未知
唔想知
應該六位數

我覺得多數係填表果個on9 唔識填

交四次一蚊啦

代表你填錯
所以你真係弱智
你弱智就唔好生仔女啦

上年因為免稅就唔洗交
今年扣左退稅都要預繳8千
人工又唔係好高

年年交6千幾，從來無亨受過政府政策除咗一萬蚊

照計唔會 有免稅額 差唔多13萬
點解會咁 都好好奇

佢9成9弱智自己填埋小數點兩個零

呢排好多計錯數你打去問吓啦

即刻寄出，仲有冇其他表要填？
係咪都要寄信提出反對先
唔該

打去同稅局講你填錯表,一年得10萬收入交唔起咁多稅啦

我上年度搵得嗰三十四萬一年，今季唔駛交兼退返九千幾稅，樓主你呢隻係乜野玩法？

自己柒

有冇稅務易account, login左可以打篇野反對

以前試過填漏mpf,成功改番

13萬稅 屌你老母港共

樓主你左上角自爆左個報稅號碼
俾人起咗底啦
叫連仔del po啦
你又結左婚 仔都生左
好心個人醒少少 同成熟少少先

係，琴晚申請咗個密碼，個網話過兩日收到

我後尾都知柒咗

可能一次交夠$5佢仲麻煩

淨係IR76C就夠
不過寄左之後兩三星期你可以打去問下進度
如無意外你會收到兩張新單
一張取消左利得稅 一張個人入息課稅＄0

下年填報稅表記得揀返Part7 個人入息課稅

個人基本免稅額都132,000啦，你派膠都做下功課先

上網填form IR76C 揀PA 就得，
你個case 唔洗反對。

？？

樓主咁弱智，唔爭在提埋你薪金扣左mpf 先填上去

你望下上面，佢認真非派膠，只不過個人7亂咁填稅

同佢果張breakdown 比較下咪知差左d咩。

實係有人拎咗你資料報假稅
打去稅局啦

搵十萬一年就算單身都唔洗交稅(可能記錯)

樓主未交過稅？

雖然好黑心，但認真超好笑

50萬都係交2萬
淨係扣左MPF

又話十萬

個人免稅都13萬啦
交乜7

搵十萬一個月

計埋預繳要交30個

利申：。。。唔好再問了

一個單身無父母供養
同一個有父母仔女緊差一大截啦

樓豬幾歲？點解成個中學生咁？

遲交半年都係罰廿蚊

十萬一個月呀？

我刀想係中學生，小學雞都不如，我認我係柒撚蠢。請恥笑

10幾萬，認真

寫信去稅局啦，肯定係佢地計錯數

California taxes

你人生贏家啦
有老婆仔女又有樓收租
大佬，個人資料小心保護呀

我認我柒，打搞到咁多位。。

同之前影自己信用卡上黎嗰條友一樣咁智障

我真係智障，sorry

幾百蚊

利得稅保險佬？

多過我2年人工

話時話
利得稅唔係8.25% 或者 7.5% 咩？
under 2,000,000

快啲del post 啦，仲講

我補貼完突左六千

今年要比50000稅 食屎狗

交6百

0

年收入唔夠13萬 好似唔洗交架wor ching 係米比稅局搵笨

一個月10k都冇
點解要交稅?

你年薪至少71萬喎

佢自己冇揀 2-tiered profits tax rates

有樓收租都叫窮撚？

個rate 無得揀㗎喎
佢係無限公司報profits tax

逐蚊交啦

又請教一下, 網上報嘅話 有冇得揀？

唔係自動比你嘅
如果你有幾間公司，持股多過50%
要自已揀返邊間用減半
當然揀就要揀assessable profit 最高嗰間
你唔揀當你唔用

一蚊交稅法

咁我第一間嘅話
網上報稅個時 係咪有得揀？

*得一間

未試過網上報，但正路應該有
如果無，你都可以寫信去話揀返兩級稅階

有一格你要剔
仲要整張 SP-1 form

我十萬一個月今年交十三萬😭

曲線

唔該晒

交3次1蚊 之後等佢追欠款
拖一排之後交$2.X 等佢退返1蚊

我都係錯左 稅局都冇幫我改 自己去申請改返

退稅6000蚊

幾時有得退稅？ 係咪要交左先 之後再退

唔怪得公司稅真係要搵人填報 自己報後果好恐怖

四十幾萬

公司報税唔係搵會計師搞咩？

交7萬6,鳩都赤鳩埋

but冇錢交，係哂股票度

乜曲線？

作野作得咁撚on9

舊年預繳稅唔夠冚仲要補皮幾，舊年升職嚟呀

十皮1個月?

而家交嘅係出年嘅預繳稅

你今年實交稅少過上年交嘅預繳稅，咪有退稅囉

但退稅又會off set你今年嘅預繳稅

年薪71 萬，慳d 洗，兩年都儲到首期啦

唉何必呢

交咁撚少仲拎出黎講

交125000 未婚

點解連仔仲未郁手del po？

買年金啦
一係比政府倒落海
一係每年供$60000 慳 $10200 稅, 儲完有得攞番

佢無限公司，唔洗audit
自己填稅表，報份數上去就得

10萬交4萬....成半喔...

有無人今年無拿拿比人cut晒父母同子女免稅額？
痴撚線，我provisional tax今年比人cut咗子女，唔通我下年啲細路死晒？

咁可以揀個人入息課稅 (如果咁報係可以交少啲的話)

想請問fresh grad 係多d 免稅額？ 點解上年交幾百，今年交成萬

其實夾心階層一路都係到。 以前條線窄d, 現在？ dllm 50-500 萬比都係夾心。 dllm 我搵1球比你老母稅局起碼10 萬， 你老母臭閪你下年又估我可以交10 萬， 交撚咗先退比我，退撚完我重要好撚開心同老婆食餐好話有稅退， 政府比嘅今晚食豪d. 我dllm 食撚屎啦。 我比10 餅嘢你，你個濕9 政府為我做果d 咩？ 屋無撚我份， 你派錢我就後得果1萬。咁撚多年錢我就比足，你比果d 咩我？

唔撚怪得有人移民， 你都唔撚係勞嘅， 唔撚睇下個社會係點撚樣。

我出黎撈20 年都咁撚灰， 你唔怪得d 小朋友出黎嘈9 你囉 dllm...

失業有得退

20 個單身

留名學野

連登個個50k月薪 自己計

上年即係 1 Apr 18 - 31 Mar 19? 自己諗吓係咪得幾個月有做嘢？

2萬4

寄呢封信行政費都唔止4蚊

英國係咁㗎喎

十皮

咁撚癲.... 如果用eTax 報可以就咁上網申請holdover provisional tax, 用紙 嗰d 就要自己去入表申請

岩岩收到稅單 點知係預繳定真俾?
計埋稅務寛減應該唔洗交
但點解要我交皮幾野

仲有，好多人唔知可以暫緩交預繳稅。個到都幾皮野。填張form fax去就得。1蚊都唔駛

依個使唔使年年做

佢叫你交幾多就幾多
下年未知有無寬減 (雖然99%有)
所以都仲要畀預繳

$2700

邊一張form?

呢個真心唔知，有咩手續

成功率高唔高

你配偶報咗子女？
子女免稅額必需由夫婦其中一方拎晒
父母免稅額會唔會係你有其他兄弟姊妹扣咗？

我未試過冇得減

你哋幾時收到稅單？
我仲未收到，係咪全部人都係12/1 交笫一期?
噤我應該最遲12月中收到？